啲人成日話心很累, 我終於知咩感覺

小學考三甲, 中學精英班,
到入大學, 身邊個個都係專科
可能同成長環境有關, 細個開始已經對自己好有要求,
好想做得更好, 同埋要追得上身邊同儕
有時幻想自己四十歲人會做咩
有獨當一面的事業有家庭住大屋渣靚車生活安穩無憂

但其實人愈大, 發現世界真係好大,
顯得自己愈來愈無想像中咁硬淨咁捱得咁能幹
我都明, 當然唔係話要出來做野都考第一咩
我都好感恩自己都叫做專業, 目前的際遇都比好多人好

不過性格問題, 可以的話一定會追求更好
想一步步達到事業上短期目標, 先可以向住自己理想的人生直跑
但好奇怪地, 有一刻真係有心很累的感覺
有日放工見到身邊收工的打工仔
唔知點解已經唔想要搵好多錢, 只係想每日可以放工去睇戲食飯
又或者可以做下自己興趣, 放假完全唔駛做野
而唔係返屋企途中又諗做野, 返到去食完飯沖個涼上陣網又一日
嗰一刻, 竟然開始接受到自己其實未必跑步好叻, 又唔一定要跑得咁快

今日做咗啲決定可能間接地偏離通往理想人生的軌道
感覺好似親手放棄咗一個好好的機會咁
但係有人同我講, 只要自己覺得啱, 無論做咩決定, 佢都會支持我

今日有種形容唔到嘅攰
好多謝你睇到呢度

想聽吓你地有冇咩經歷, 分享吓互相支持鼓勵吓

反而係我渾渾噩噩到30歲先知自己想做咩而為目標努力
每個人際遇唔同既

識投資冇用架樓豬
識投胎先有人

有一期日日OT到深夜凌晨
望返自己做左兩年野 身體差左好多 私人時間又比人剝削埋
就好明白讀大學既意義唔係為左OT
攰唔應該去習慣 應該去改變令你攰既原因 尤其係因為打工
自由同時間先係最重要 得閒進修下仲有意義

你係咪發覺同時期原來有其他人可以比你更快
先有呢種感受？

唔係,
一直意識到一定有人比我更快
只係做唔到第二, 可以做第三
但唔想落到做中游

同時, 見到有人比我快
成為咗鞭策自己更快的動力

人地快根本唔關你事，休息時休息，工作日要早睡早起。

但係你叮一聲覺得自己原來想放假咁咁咁
果一吓叫成長

你唔會突然無端端咁覺得
所有嘢都係因為你以前現實覺得重要嘅嘢
但係突然追唔上你腦或所謂意識？嘅步伐
你先有咁諗法

就好似好老土咁
好多人細個寫我的志願
十個有九個大咗之後都唔係果回事

未必係佢哋能力做唔到
只係大咗之後發現想要嘅嘢同以前唔同

你可以講啱, 我都唔知
好似你一路跑
慢咗少少, 自然會想快番
但發現原來慢少少都無問題的
仲舒服啲
最大原因係工種. 同埋個人性格

但我可以肯定我的情況唔係我的志願咁

講多少少
我以前現實覺得重要
我宜家都覺得好重要, 不過只係唔睇得咁重

You’re not alone

分享下

好得意一樣嘢
言談之間，你係有種ego係度
當然我唔知ego啲咩啦

其實尋晚傾計已經feel到少少
不過唔好意思講

但係你大概要先將呢樣嘢減吓先
我覺得隨心所想去做
結果可能真係未必有你當初幻想咁好
之但係一定會舒服咗自己先

同埋你真係resign咗呀？

係, 好重ego
冇resign 呀
不過以前無咁大決心, 宜家睇得好輕
輕輕鬆鬆做到resign
出年ge事

又補充下
我唔係FF撚 好少幻想
只係唔想迫自己咁努力
hea 吓仲好

如果真係技不如人
都無所謂, 咪盡自己力做囉
唔夠好咪唔夠好囉, 無人話一定要好好

至於女仔
追咗先啦諗咁多, 俾啲信心自己
最怕拖拖拉拉唔知點咁
起碼知人地係咪真係拒絕你, 唔得咪傷心完下個

Hmmmm🤔

無惡意
不過現實有冇人同你講過同你相處係會有少少壓力係度

Btw咁咪hea住走囉
其實真係無所謂
自己嘅嘢從來只需要同自己交代同負責

無, 因為呢個post 就係傾倒100%壓力
加上你唔知連登仔網上同現實分別咩

妖
出年你真係resign先啦

今次個感覺唔同
feel 到要走係無野留戀, 無野想再試

係頹廢，唔係心很累

我唔係頹廢

每日都追追趕趕 但永遠都見唔到盡頭果種感覺？
有時諗 捱生捱死賺果雞碎咁多
之後幾廿年都日復日咁樣
每日除左返個就無咩其他
平日就係到等週末先有自己時間做自己想做既野
自己係咪真係開心

巴打
好多嘢都係爭取番嚟
好似你咁努力做嘢一樣

做到攰咪唔做，起碼都做過
追女仔一樣

迫科應該都好辛苦啦
雖然我地都差唔多
係呀 宜家隨心嘅感覺多咗好多

我知
不過就係心好累

好似樓上巴打講
隨心 想做就做
宜家唔想做咪唔做

thanks
嘗試緊

最緊要做到自己想做

要有希望

唔駛比較

人生就係做減法，好攰追求一樣野，到最後發現追求既野要有flexibility，做到某部分已經好好，曾經鍾意一個人，發現身邊既人，就算係親人最好既朋友，都只係陪到自己行一段路。有好多野只在乎曾經，唔使執著永遠。

當做到咁，因為一花一草都可以開心，應該就唔會有攰既感覺

咁樣真係睇得好化
自問so far做唔到

發現呢D真係我睇你好 你睇我好
偏偏我同樓主個case禁岩相反
知道自己資質差 資源少 但一直都好想好似樓主禁叻
但現實係永遠都做唔到
要維持普通既生活已經用盡全力

反而對我嚟講物質生活冇乜意義
我可以只求溫飽

剩返所有時間同心機投放哂落自己鐘意做嘅嘢
利申年頭resign左， 覺得返工浪費時間
（現實都預左俾人話係廢物）

每日返工都好攰 但係又唔可以冇左份工 轉工又唔容易 一出句好似就為左要返工而生存 原本再鐘意既野巳經冇晒興趣 好想中肺炎死左佢算 好辛苦

利申 唔識IT既IT狗 每日要鬥苦

之後又會諗 咁係咪舒服d就係人生目標
好困惑

你講得啱 我睇你好你睇我好
同埋都係性格問題
我唔係叻，資質唔差但唔係好好
你都唔好認定自己資質差
發掘吓自己長處囉
雖然做嘅嘢未必顯示到，但唔好認為自己好差呀
我相信每個人都有啲嘢叻同唔叻

好大膽
做得好
做得開心最緊要

廢物咪廢物
唔需要得到別人認同
無膽追求想要嘅先係廢物

每日要生活
每日要鬥苦

我明白你感受
最緊要知自己努力工作揾錢為乜
可能係投資落自己興趣度
咁就記得要揾時間做呢樣嘢balance吓
得閒釋放吓自己

如果你問我
係